<Document>
# Утилизация обломков

Утилизация пролетающих мимо станции обломков является одним из основных источников дохода отдела снабжения... пока крайней мере до того момента, когда атмосферные техники притащат канистру фризона, стоимостью в дофиглион кредитов. Однако до тех пор вашей основной задачей будет заработок кредитов, а не постройка шаттла.

## Подготовка к утилизации

Прежде чем приступить к утилизации обломков, вам понадобится несколько вещей.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Без скафандра вам не обойтись, поскольку именно он защищает от космоса. С ним отсутствие давления и сверхнизкие температуры космического пространства вам не страшны. Кроме того, он обеспечивает вас дополнительной защитой от любых представителей космической фауны, с которыми вы можете столкнуться. Магнитные ботинки, будучи включёнными, дадут вам возможность спокойно ходить по обломку и передвигать предметы, и защитят вас от подскальзывания!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу в отсутствии пола и гравитации вам потребуются джетпаки. Топливом джетпакам служат газы вроде кислорода, азота, водяного пара, или любые другие, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
В космосе газов нет, всем расам необходимо чем-то дышать, следовательно, не обойтись без дыхательной экипировки. Дыхательная маска используется для подключения газового баллона к вашему дыхательному отверстию, рту; в газовом баллоне хранится потребляемый газ, и его запас можно пополнить, поместив баллон в канистру с газом. Все расы дышат кислородом (по умолчанию содержится в синих и жёлтых баллонах), кроме слаймолюдов, которым нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Крушители это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и всего остального, желающего вам навредить. Кинжал представляет собой обычный нож, а вот крашер обладает особым свойством: если вы выстрелите из неё во что-то, а затем нанесёте удар в ближнем бою, то цель получит двойной урон. Протокинетический ускоритель - это оружие дальнего боя, обладающее автоматической перезарядкой, которым можно копать руду, и которое может придать вам ускорение в случае, если ваш джетпак закончится в космосе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для быстрой добычи камней или разрушения конструкций.
Мешок с рудой автоматически подбирает ближайшую руду, если он находится на поясе.
Пояс для инструментов может быть полезен для хранения различных предметов, если уже не занято сумкой с рудой.

  - [color=cyan]Скафандр[/color]: Он поддерживает вашу жизнь в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы дышать, и включить встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные сапоги[/color]: Они обеспечивают вам эффект гравитации при исследовании космического мусора, а также предотвращают подскальзывание.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от вашей расы, вам необходим [color=cyan]Азот[/color] (слаймы и воксы) или [color=cyan]Кислород[/color] (все остальные расы). В [color=cyan]раздатчике газовых баллонов[/color] есть все необходимые баллоны, так что запасайтесь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все Утилизаторы должны быть вооружены на случай, если им потребуется защищаться от опасностей.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: Это оружие обладает бесконечным боезапасом, что позволяет медленно добывать ресурсы и летать в космосе. Научный отдел может создавать улучшения, которые увеличивают наносимый урон, дальность стрельбы и скорость перезарядки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хотя технически добывать и собирать руду можно, используя только ПКУ и рюкзак, утилизаторы начинают с более специализированным снаряжением для этой задачи.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Этот инструмент необходим для добычи руды с приемлемой скоростью при использовании в обоих руках. Оно также служит удобным оружием ближнего боя!
  - [color=cyan]Сумка для руды[/color]: Когда экипирован в слот пояса, сумка примагничивает ближайшую руду, автоматически собирая её.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя вы можете приобрести более совершенные средства передвижения, начинать вам придётся с более простых способов.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: Джетпак для бедных. Находясь в космосе, вы можете использовать отбрасывающую способность огнетушителя, чтобы двигаться в противоположном направлении. Его можно заправить любой жидкостью.
  - [color=cyan]Крюк-кошка[/color]: Инструмент передвижения с безграничным потенциалом. Он стреляет как любое другое оружие и может быть возвращен при перезарядке. Как только вы зацепитесь за что-нибудь, нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color] чтобы подтянуть себя.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: На вашем КПК предустановлена ​​программа АстроНав, позволяющая использовать его в качестве GPS-навигатора, держа в руке. Не забудьте записать координаты станции перед тем, как отправиться в путь!
  - [color=cyan]Консоль сканера массы[/color]: Компьютерная консоль, обеспечивающая обзор станции и находящихся поблизости объектов в космосе сверху. Используйте её, чтобы перепроверить местоположение обломков или астероидов, прежде чем отправиться к ним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Наконец, имеется некоторое полезное, но не обязательное снаряжение доступное для утилизаторов.

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: Она позволяет вам общаться с другими утилизаторами, даже если обычная радиосвязь недоступна.
  - [color=cyan]Глобальная система позиционирования[/color]: Запасная GPS-система, идентичная той, что предустановлена ​​в вашем КПК. Полезна в качестве резервного варианта или в качестве снаряжения для недавно нанятых утилизаторов.
  - [color=cyan]Пояс для инструментов[/color]: В нем хранится все необходимое оборудование, которое вам необходимо для утилизации машин и прочего на обломках и астероидах. Носите его всякий раз, когда не планируете заниматься добычей руды.

  ## Магнит обломков притягивает

  После подготовки настало время отправиться исследовать звёзды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит обломокв[/color] это устройство которое притягивает космические обломки в ближайший космос.

  Магнит обломков даёт на выбор 5 вариантов: в них входят [color=cyan]Астероиды[/color], [color=cyan]Обломки для утилизаций[/color], и [color=cyan]Космический обломок[/color]. После выбора одного из вариантов, выбранный обломок будет притянут на [bold]6 минут[/bold]. По истечении этого времени вся оставшаяся добыча на обломке исчезнет вместе с обломком. Если ни один вариант вам не подходит, они обновляются каждые [bold]3 минуты[/bold] если не выбрано.

  В течении 6 минут, летите на притянутый обломок, добудьте всё ценное, и летите обратно на станцию.

### Астероиды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит обломков предоставляет информацию о типах ресурсов на астероиде, что может помочь вам решить, каким из них отдать приоритет, исходя из текущих потребностей станции. Это относительно безопасный вариант добычи ресурсов, поскольку на астероидах нет враждебных существ, хотя угрозы, безусловно, всё ещё существуют...

  Вам нужно всего лишь летать и добывать руду с помощью [color=cyan]Кирки[/color] и [color=cyan]Сумки для руды[/color]. Собрав всю руду, вы можете переработать её в материалы с помощью [color=cyan]Переработчика руды[/color].

  Будьте осторожны - в, казалось бы, обычных породах скрываются залежи [color=red]Гибтонита[/color], готовые взорваться при малейшем беспокойстве.

### Космические обломки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космические обломки[/color] это универсальный вариант, обеспечивающий поставку жизненно важных основных материалов (таких как сталь, стекло, и т.д.), которых не хватает в начале смены. Предметы и металлолом разбросаны по всему обломку и должны быть собраны. Для удобства хранения можно использовать один из ящиков или шкафов, размещенных на обломке.

  Обломки кишат многочисленными угрозами. Кровожадные [color=red]Космические карпы[/color] и [color=red]Карпоакулы[/color] стремясь наброситься на любого утилизатора который окажется поблизости.. [color=red]Мины[/color] также редко встречаются на обломках, способные вывести из строя неосторожного исследователя..

  Вернувшись с обломков, поместите любой найденный металлолом в [color=cyan]Переработчик мусора[/color] чтобы переработать его в полезные материалы и передайте их Карго для распределения по станции.  Если вы найдете на обломках ценности, такие как, [color=yellow]Монеты, Кольца и Часы,[/color] передайте их Карго чтобы они могли продать их на [color=cyan]Автоматизированной торговой станции[/color] для прыбыли.

  ### Обломки для утилизации

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит обломков предоставляет информацию о размерах обломка. Обломки для утилизации сильно различаются по уровню угрозы и ценности, но зачастую они представляют собой более разнообразные угрозы, чем [color=cyan]Космические обломки[/color]. Держитесь на расстоянии от врагов и стреляйте по ним из [color=cyan]Протокинетического ускорителя[/color]. Ищите любую ценную добычу и технику, используйте [color=cyan]Оценочный инструмент[/color] чтобы проверить ценность различных вещей.

  ## Прогрессия и Улучшения

  Хотя вашего начального снаряжения вполне достаточно для выполнения работы на базовом уровне, продвинутое снаряжение значительно упростит вашу задачу и предоставит вам все необходимое для работы на ужасающем [color=red]Шахтёрском астероиде[/color]

  ### Доска утилизаторских работ

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Доска утилизаторских работ[/color] это консоль расположенная в отделе утилизации. Она работает как утилизаторская версия [color=cyan]Консоли запросов[/color], позволяющая утилизаторам выполнять определенные заказы на, специфичные для работы утилизатора, материалы чтобы заработать кредиты и разблокировать [color=yellow]Продвинутое снаряжение[/color].

  Собрав необходимые материалы для выполнения заказа, распечатайте [color=cyan]этикетку поставки утилизаторской работы[/color] и прикрепите её к ящику или шкафу с товаром. Вы можете использовать [color=cyan]Оценочный инструмент[/color] чтобы убедиться, что груз готов к продаже. Подготовленный заказ можно отвезти на [color=cyan]Автоматизированную торговую станцию[/color], чтобы заработать кредиты и разблокировать новое, специфичное для утилизаторов, снаряжение в [color=cyan]Грузовой консоли заказа грузов[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Выполнение заказов доски утилизаторских работ повысит ваш ранг и откроет доступ к новому снаряжению для покупки в [color=cyan]Грузовой консоли заказа грузов[/color], включая:

  - [color=cyan]Фултон[/color]: После того как фултон будет подключено к маяку Фултона, его можно прикрепить к незакрепленным конструкциям, таким как ящики или оборудование, чтобы телепортировать их обратно к маяку после непродолжительного ожидания. Исключительно полезно для перемещения как предметов, так и людей.
  - [color=cyan]Крушители[/color]: Серия улучшенных вариантов оружия ближнего боя для покупки утилизаторам. [color=red]Кинжал-крушитель[/color] это улучшенная версия вашего ножа для выживания, им можно автоматически бить зажав кнопку атаки, и намного быстрее обычного ножа. [color=red]Крушитель[/color] и [color=red]Глефа-крушитель[/color] гигантские древковые орудия, которые при использовании в двух руках могут стрелять специальными снарядами. Эти снаряды сами по себе не наносят урона, но если достаточно быстро атаковать отмеченного врага в ближнем бою, вы нанесёте дополнительный урон и исцелитесь. Все оружие «Крушитель» оснащено встроенным прожектором.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: Горнодобывающая взрывчатка, предназначенная для разрушения астероидов или проникновения в опасные обломки. Помните, что вы можете подключить её к дистанционному детонатору или настроить на детонацию при прикреплении к стене для более безопасного подрыва.

  ### Работа с учёными

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Научный отдел[/color] является важнейшим партнером для утилизаторов. Ученые зависят от утилизаторов как в плане основных материалов (сталь, пластик, стекло) так и в плане передовых материалов (серебро, золото, плазма и уран), а утилизаторы в свою очередь, полагаются на учёных в плане улучшенного снаряжения, облегчающего их работу.

  По возможности, поддерживайте связь с учёными и старайтесь отдавать приоритет их запросам. Хотя учёным потребуется большое количество основных материалов, они полностью зависит от вас в плане поставок [color=yellow]Золота, Серебра и Урана,[/color] которые необходимы для вашего продвинутого снаряжения. Если вы хотите, чтобы учёные помогали вам, вы должны помочь им, и наоборот.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Научный отдел это единственный источник разнообразного и чрезвычайно полезного оборудования, включая:

  - [color=cyan]Шахтёрское снаряжение[/color]: Научный отдел может снарядить вас [color=yellow]Шахтёрскими бурами и Сканерами минералов[/color], которые делают добычу руды быстрее и проще. Они также могут построить вам [color=yellow]Промышленный переработчик руды[/color], который перерабатывает руду в готовые материалы с гораздо эффективным коэффициентом.
  - [color=cyan]Ручной сканер массы[/color]: Компактный ручной сканер массы. Хотя для работы ему требуется батарея, он позволяет отслеживать ваше местоположение в любой точке космоса.
  - [color=cyan]Модкиты ПКУ[/color]: Вы можете улучшить свой Протокинетический ускоритель выбрав до двух уникальных улучшений из трех доступных: [color=red]Урон,[/color] [color=yellow]Скорострельность,[/color] и [color=green]Дальность[/color].

  ## Шахтёрский астероид

  Как только вы почувствуете, что освоили магнит обломков, следующим шагом в путешествии утилизатора станет далекий [color=red]Шахтёрский астероид[/color]. Для достижения Шахтёрского астероида обычно требуется шаттл или джетпак, и его, как правило, не следует исследовать в одиночку из-за исключительных опасностей, которые там таятся.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Шахтёрский астероид состоит из двух частей: [color=cyan]Комплекс[/color], случайно сгенерированного сооружения, заполненного врагами и добычей, и [color=cyan]Астероид[/color], содержащий огромные залежи минеральных богатств, усеянные карманами с добычей и монстрами.

  Остерегайтесь монстров на шахтёрском астероиде, поскольку они намного превосходят по опасности угрозы, встречающиеся на обломках.

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: Титанические чудовища, способные обездвижить цель извивающимися щупальцами, оставляя её беззащитной перед их массивными когтями и скрежетом зубов. Уничтожить их непросто, но из них можно добыть [color=cyan]Пластины голиафа,[/color] полезные как для выполнения заказа утилизации, так и для улучшения вашего скафандра.
  - [color=cyan]Повелители роя[/color]: Быстро движущиеся и непредсказуемые аномалии. В бою они предпочитают держаться на расстоянии, натравливая [color=cyan]Отпрысков повелителя роя[/color] чтобы задавить утилизатора числом. Они не особенно живучи, поэтому их нужно атаковать быстрее, прежде чем они смогут призвать орду, чтобы задавить вас числом. Их можно разделывать, чтобы получить быстро разлагающиеся [color=cyan]Остатки повелителя роя,[/color] которые используются для выполнения заказов утилизации, а также их можно есть сырыми для быстрого восстановления здоровья.
  - [color=cyan]Василиски[/color]: Покрытый льдом ужас, скрывающийся в тенях. Василиски могут стрелять замораживающими энергетическими зарядами, которые наносят урон и замедляют цель, и часто используют их, чтобы ослабить цель перед тем, как нанести смертельный удар. После поражения их можно разделать, чтобы получить бесценную [color=cyan]Алмазную руду[/color].
</Document>
